浸大贏國教授重口音英文照稿讀教書 學生：完全聽唔明好迷失

近年香港各大學聘用不少內地學者，部分人的英語教學能力成疑。《蘋果》獲得浸大生物系一份課檢報告，學生填寫課檢意見時，批評不只一名內地教員英語發音差劣或口音太重，令其難以理解教學內容。據悉，浸大語文中心早於前年已發現該校部份教員英語發音不準，間接窒礙學生英語能力發展，校長錢大康今年初曾因此提出，校方須在招聘面試時把關。

根據浸大生物系四年級生2017至18學年上學期的課檢報告，多名學生把矛頭指向該系研究助理教授王益平。他僅持有內地學歷，包括蘭州大學理學士、中國科學院哲學博士。學生在報告中幾乎一致狠批王的教學，不少意見針對其英語發音，亦有學生指他上堂只是讀出簡報內容，完全沒有互動；有學生更直言在堂上完全迷失，「我真的不知道或不明白他在說甚麼。」王益平事後發電郵給學生，坦言是首次用英文教書，向學生致歉並承諾會改善。

有生物系學生填寫課程意見時則批評系主任夏亦薺，「部分教授如夏教授不能說流利的英語，我總是不知道他在說甚麼。」有應屆畢業生向《蘋果》反映，夏亦薺口音重加上語速快，「講嘢有少少lur」，上課「要好專心先聽得明佢講嘢」，但夏在課後樂於詳細解答學生問題。該畢業生續稱，修過兩至三名生物系內地教員的課，「佢哋啲英文都好重口音，有時上堂真係唔太想聽落去」，促他們減慢語速，盡量咬字清楚，並預備較詳細的筆記。

《蘋果》另獲得浸大語文中心前年9月撰寫的英語評估項目報告，揭示大學教師英語水平惡劣並非個別事件。報告指出，部分學生在提高英語說聽能力上「被一些教授窒礙」（impeded by some professors），形容這些教授的英語發音不準確或口音很重，學生聽不懂。報告建議浸大聘用教員時應考慮他能否說英語，又指有英語發音問題（pronunciation problems）的教員可考慮到語文中心接受諮詢服務。

浸大教務會議今年2月中曾討論語文中心上述報告，根據《蘋果》取得的會議紀錄，校長錢大康在會上稱，應在聘用教員的面試評估其語文能力，其後可按需要提供培訓，以提高他們的語文能力。浸大教務議會成員王凱峰向《蘋果》表示，語文中心上述建議實際上「兩方面都無做到」，所謂把關只是空談，他也從未見英文差的教員到語文中心學英文，「未見過佢進步，一樣係咁差。」

浸大發言人稱，校方視教學質素為聘任和續聘學術和教學人員的重要因素，每學期會根據學生的意見要求教學人員改善，並會持續跟進；大學一直為學術和教學人員提供適當的培訓與支援，校方會因應教與學模式的改變和老師的需要，提供適切的專業發展活動。王益平和夏亦薺至截稿前未有回覆《蘋果》查詢。

係喎唔記得咗浸大淨係識強逼學生學普通話
教授英文係點都冇所謂啦

佢會好自豪咁講 依d叫中國式口音 唔明你問題

支那人普遍發唔到 th
Thousand 讀咗 Sousand
Thing 讀咗 sing

成功引入專才

有聲

外國
印度人教書

香港口音
fhing

中國或成

請晒d 支那人同支那TUTOR, 仲有支那校長

中大都係咁上下，成間學校都係大陸人嚟

浸大係香港黎講應該算野雞大學啦

真係把關嚴謹既話
班大陸學者真係會收晒皮

Tutor 咪就係贏國postgrad
Local apply postgrad 仲慘撚過食屎吖
啲位都畀撚晒班贏國人

D支那tutor勁hea, 學生咪一樣食屎.

不過校長都請埋支那人, 香港人全面食屎.

校長錢大康今年初曾因此提出，校方須在招聘面試時把關。

你之前冇做野咩

sing kill = thankyou

解決方法就係俾班教授普通話教書

Something = "心聲"

成個po 都有聲

ð 同 θ
支那人當晒係 s 咁讀
香港人當係 d / f 咁讀

所以都係聽得明就算
印度佬啲英文都好難明 但聽多十次八次就知講咩

有d內地教師(通常留過學) 既英文都好好，我係理工個陣有個3x歲左右既女博士較marketing...佢d英文同外國人冇乜分別。

本土既當然有強烈香港口音，但聽上去完全冇問題，反而有少量印度籍教授d英文比較重口音而且好撚快，聽得比較辛苦，但習慣左都還可以。

至於內地d重口音，有部份真係聽耐左都唔撚知佢地講乜，尤其一d內地生好中意用一d好撚深既字，平時英語為主既人都唔會講既字。點都好，只怪自己英文差聽唔明。

講個笑話俾大家聽:浸大

仲有 腥橋

諗起以前BU CS有個加拿大prof，英文又係好重口音，連讀學生證號碼都聽唔明

搵中國大陸人來香港嘅大學教書，真喺笑話！
而這些所謂嘅「中國教授」居然夠膽來應徵，面皮真喺厚！

其實唔止一間大學有呢D問題

大學教授英文都唔掂
但大學又夠膽死要求學生英文要好

個班所謂既教授有幾多個真係靠自己讀書做研究拎返來，有幾多個係比錢買學位返來。
正路香港教得既非本地教授都留過學，英文真係差極有個譜，有口音無問題，但係有 D 係真情連個字都讀錯曬。

紅磚都大撚把，日日都唔知up乜鳩

10年前就係, 而家個D所謂支那學者, 跟本靠關係, 買學歷, 無人check.

當印度佬流

點解得大陸學歷都可以教書

poly 都大撚把

浸大最近真係獲獲新鮮獲獲堅
幾時超越city

朱波

find the 身材

以前有個大陸prof 真係英文幾好
不過佢係清華degree, Yale Master + Dr.

科大sci個班都係

上堂聽得到正常口音嘅英文簡直要還神

根本所有大學嘅理工科都俾支那人攻佔咁滯

所以索性走撚哂佢自己睇好過

仲要學生普通話合格 班教授英文又唔需要合格

[真人真事] 廢老: 「喂，你讀大學係自己學做research架啦，你唔係仲諗住人地扶住你隻手教你呀？」

聽完真係

CityU ma 都好多係咁
韓國佬 大陸佬都係

以前科大有個教授上堂話過，學校就係要重視教育，唔係淨係開研究院，偏偏班大學高層請人淨係請d paper佬，教書唔掂講嘢唔掂又教唔到嘢，真係本末倒置

有啲嚴重到好似聽緊第二隻語言咁
上哂成堂都唔知有冇十句係聽得明
之後就冇再聽佢講自己刨notes算

支那人:唔滿意咪去外國讀囉

堆lecturer英文都還可以嘅
但班tutor

利申嶺大分數三大名氣

return = 二 town

轉曬普通話教咪得

Cockney accent th 發f 點睇？

sing真係聽到躁

中大生物撚表示完全明白好想喊
好彩請得兩三個內地prof
但上lab 堂就慘了 十個八個demtor 都係內地phd 學生
抽到香港人demtor 係成功攞A既一半

唔關大學事
以前上個google既training, 上海定北京office既人做
佢講左好耐 "虎丫拉"
我聽左好耐都唔明乜撚野虎丫拉, 我同個同事都聽到皺晒眉頭

就黎完嗰陣我先GET到
原來"虎丫拉"係Floodlight

所有教學人員每年學期尾都要考ielts，冇7.5分當自動離職

7.5教學人員黎講算唔算低？

以前讀ust，D大陸教授英文普遍好差，照讀都算，something like that 讀到三星like that，真係好迷茫。
不過好彩係照讀，都有字幕睇下

奶共就得啦，浸大呢方面非常領先

thirty 讀左 "沙ty"

外國中小學無7唔俾用英文教書.

7.5班支那狗會跳樓死.

應該教又教唔好，week13又無放水

兜巴sing佢

你冇受過教育
唔代表其他人唔需要接受教育嘅
傅振中

HKU 都好撚多 仲要hea教

係咪French Canadian?

會撚
中國ielts都係佢哋圍內
改卷/interviewer質素唔知點
同埋cheating問題呢
中國人冇cheat？唔好玩啦
差在cheat到咩程度

hk 7.5 同 prc 7.5 出嚟係唔同
識有中國人7.5英文同香港人一樣有口音，fine，但佢會拗你讀錯，佢先係正音，串鳩你香港人冇好似佢哋細個要學過國際音標
你話 鬼佬都冇好似佢咁讀，佢會話鬼佬有懶音

e.g. Gun，香港人讀 "跟"，佢讀"姦"
Fun 香港人讀 "分" ，佢哋讀 "翻"

仲有server又讀到suffer咁

老老實實香港人笑鳩人時自己讀得出，佢哋笑鳩你時自己都讀錯

同支那人討論係咁上下.

不過口音係IELTS個scheme唔會affect marking就真既. 不過支那個d, 跟本係讀錯.

讀suffer係支那南方人, 北方個d r音r到痴撚線, 變左sarber

支那人英文係差
不過香港人都係讀 Dousand 同 Fing

你鹵味西
佢自誇英文bla bla bla，
有次佢無帶眼鏡入戲院睇西片，睇唔到字幕喺到鳩問問題 咁露晒底啦，但佢ielts有7.5喎

我答佢我都唔明算

佢個IELTS 7.5 買返黎?

屌 笑到仆街 痴撚線個professor 咁既英文都可以教? 外國D印度佬係口音都好重 但係普遍都流利加聽得明 D terms 發音一般都岩

nigga唔係成日都 Dat 咁架咩
D 應該收納為好general嘅懶音
Urban Dictionary都已經有記載

阿差只要唔加速都聽得明
喺 london 讀書嚟香港教嗰班冇咩 strong indian accent

讀tree 讀成three，聽到r哂頭

仲有佢地英文同自己拼音溝亂用

佢嘅水平夠溝通嘅，唔使去到買嘅地步
但係我哋香港人expect 7.5係另一個層次囉
無論accuracy定fluency

支那人個D係讀錯, 跟本唔係懶音個種層次. accent同讀錯係2回事.

未係支那考過唔知, 但ENGIN仔黎講, 香港7.5真係好難.

佢好似湖北定河北
算南定北

如果係北，我諗佢都好努力咁achieve到你口中南方中國鄉音
值得鼓掌

地理系都係大陸人做department head
廣東話、英文都重口音
zero會讀做啫勞
人又小氣，幾個department staff都走了

湖北係南方, 河北係北方, 差好遠下wor.

北方係指北京個d死北佬. 唔係有個北字就係北方.

centroid 呀

應該湖

蝗語慎入

鬼佬聽中國考試listening

認真shitty都係咁
佢地d英文係無一句聽得明
lecture同tutorial material又係垃圾
lecturer同tutor都係大陸人
個course係垃圾到我比左錢都要drop
我仲偷錄左lecture十分鐘左右 有興趣再講
利申shitty msc

有唔少上年紀>40個堆大陸教授有啲好奇怪同埋好重既口音
<40個堆多數正常啲

同感，香港人個種口音好多時係因為廣東話無個個音所以學唔識點樣發，th->f

阿差即口音可以好重，但都有跡可尋，t->d等

真係燉啲學生慘 去過幾次IT seminar 啲大陸佬英文真係 ...

香港人 standard ：廣東以外全部都係北姑

有咩出奇
八大邊間無？

social science呢？

呢d 教授就係正苦所講既專才黎，過多幾年做真。香港人
理撚得你地班戇鳩讀書讀成點 照書讀都逗7-8萬，你地畢業搵到萬三都要還神

聽日本人professor講英文包你去日本聽英文冇難度

City表示有同感

贏國口音 之外 強姦國口音都係一鳩樣

第一次聽sousand 聽到頭都爆
講左幾次先get到係thousand ...

印佬d英文好似第2種語言咁

屌那星 根本ust都係一樣
prof質素良莠不齊

利申 科大狗

唔好再講喇, 真係好噪, 聽到就炆

好撚記得以前個教授堂堂都係咁講桑&芒
原來佢講緊sun and moon

3Q

心誠

浸大想追排名 笑死我

睇下你隻賤種畜生
家陣支那式英文
就係一種表示你呢隻支那種差不多先生思想嘅語言
咁撚鍾意中文可以死去支那教
你鍾意中文教學可以死去大湾区

大學教書好根本就升唔到職，要升職就要出紙

大陸佬最明白遊戲規則，所以淨係谷自己啲人做出紙機器，教書wfc

係外國讀緊書 南亞中東香港中國prof都

都見過
南亞：一開始聽唔明但聽聽下會習慣 但係要好專心聽
香港 ：個prof勁重口音 但聽得出佢都知自己衰所以逐個音發出黎 有心去聽一定聽得明
中國：我俾個例子你 本身開sem有200幾個人上佢堂 到sem中間10幾個上 其他全部走曬去其他英文流利既prof到上

其實th依個音香港人都係
10個大學生冇5個講得啱

仲痴線

something會唔會讀左心聲

hku cu 都好撚多
係時候整治下

考lpat好玩d

香港考ielts要驗指模又要比鬼佬改卷考Oral咁好唔公平喎

香港大學生唔係考到6先俾畢業咩 7.5就過份姐 老師7都冇？

本地人又唔請請大陸人
做壞個招牌第時邊個去讀

聽過有支那人將one to one讀做want to want

上過大陸人堂
條數有啲代數NL NR
成堂就係到銀呀銀呀銀呀銀呀

其實浸大教英文嘅老師都有發音唔準
非語文科教師冇所謂咁執著
但教英文就唔該讀啱啲字啦

con- 第二音節重音嘅字 成日讀/kɑ:n/ 而非/kən/
如 confuse confirm condition

o- 同樣道理 原來讀/ə/ 錯讀為 october 嘅/ɑːk/ opeb 嘅/ˈoʊ‑/
如 opinion, offensive, official, occasion(al)

起碼都出到個F 音

大陸人啲n勁重鼻音

orange錯讀為汪明荃

係大家都發唔到［θ］音

重有呢個 /ð/
唔係發唔到
係大家唔重視, 懶得發啫

本身母語system無呢d consonants
學2nd language會有呢啲障礙
當然都有啲人學L2既時候知要發 /θ/ 同 /ð/ 懶得讀姐
好似韓國人咁 你叫佢發 /f/ instead of /p/ 佢地都係唔得

屌我試過個prof 想講 "procedure"
我地係會讀 pro c jer 架嘛
唔知佢點發音 照字母亂拼定點
佢讀到好似prostitute
我要即刻問隔離位佢讀乜

嚴重性去到不能理解，不能交流
你撻臭蟲兩個例子想蒙混過關

等我仲解封睇下你有咩見解

我聽過大馬人咁講

類似 菠塞貂
佢哋唔讀jer音

冇consonants 唔係藉口
粵語學英文嘅consonant 唔算係障礙
香港人唔會發唔到
只係懶得發
懶得讀都唔係好習慣
thunder 呢啲字 f 定 theta 音 係有分別
容易令人聽錯
但知而唔發嘅人應該少過唔知而又冇意識嘅人

先天問題嘅話 就真係要苦練返嚟

Starbucks = Star巴ks

我見解係啱囉 唔該
唔信自己聽多native speaker 嘅發音啦

我係指語文科老師要執著好發音
唔好誤人子弟
我有寫明非語文科嘅可以唔使執著
你自己冇睇清楚我寫咩
睇嚟你溝通能力更有問題

block block block 最應該block 係你呢啲唔得虛心唔心思慎密嘅人, 又曲解我意思

冇consonants objectively的確係一個challenge 唔係excuse 詳細可以睇返啲有關language learning既linguistics 參考書/paper
我話呢樣係障礙 唔代表 佢地學2nd language ignore左呢啲音係岩
有時佢地知要發呢啲音 但語速快 條tongue習慣唔到 就會有發錯音情況出現 未必全部歸咎於懶 當然我無否認好多人係懶而唔發呢啲音
粵語真係無 /θ/ 同 /ð/ 你用一部分懶人做例子 話唔係障礙 都好唔合理下

對語文"唔太執著"嘅容忍度去到連溝通唔到都無所謂
大開眼界

仲有而家subject係：個非語文系中國prof. 英文水平極低，嚴重影響教學質素

你就轉移話題去：語文系教授才該執著發音，非語文系不必太執著

你想反擊，唔該反證佢英文水平其實好好，或者 佢冇嚴重影響教育質素

自己食返啲膠啦0.5

唔知中國
好多鬼佬教授講英文都好重鄉音
唔知佢講緊咩
唯一有保證應該係本土教授
不過同時可能我地講d英文對佢地黎講都係唔知我地講緊咩

睇下鬼佬係邊度鬼佬。

公司有法國人講英文講到煲水水滾咁,英國人就好易聽。

普教英

間間大學都有大陸人教書
真係聽死班大學生

讀中文系，有俾內地教授教過

有好少部分係教得好，其餘都好求奇，自己準備既內容自己都唔識讀，哂鳩氣

有啲仲會偏心內地人，好狗閪

會唔會係因為我地由細聽開英音listening

上頭命令嫁 空降聽過未

支那間諜！大陸國安論文工廠！

超過3大？

你老母可以畀成個中聯辦屌

估唔到浸大係第一間轉型做支那狗既學校

夠你呢隻聲稱中文讀social science 嘅冚家鏟低質？
Btw 清華北大復旦交通咁撚好
你啲中蟈柒頭死嚟香港 死去美國讀把撚柒？

唔請paper佬
連登仔點攞個排名打飛機呀

我有畀你屌架巴打原來讀英文

成功拉低香港大學生競爭力

呢排讀字典發現其實只要睇音標都基本啱9成， 好後悔中學無比心機。

網上字典音標之外仲有埋真人發聲英美讀音畀你聽
真係冇藉口讀錯字

HKU 俾埋支那狗做校長. 港大仔恥辱

咪臭係
淨係得支那degree / master / phd 就唔請喇
都唔知係唔係假學歷
屌你老母

就係奶完都仲係香港第六

果然顧全大「六」

朱波輕鬆啦，教得幾好
科大更惡劣都有

沒事兒，沒事兒

恐怕大陸人連普通話都未必合格，一味得個快字含核

聽過zero變左su-lu

做research 緊要過 lecture

呢個真 再加埋啲大陸佬postgrad做tutor

升職, 續合約, 全部都係睇research output
teaching 可有可無

香港人通常會讀成……

根本就係匪語拼音

忽light

話說你點打到 θ 符號出黎？

(我係copy你)

上網search IPA chart

跟住copy and paste?
麻煩咗D
我以為你讀linguistics可能會有特別輸入方式

樓上討論好多都只係專注一兩個發音問題
其實真實情況比 1-2個字發音錯嚴重得多
錯1-2個字節發音聽耐咗你都估到
但實情係D大佬教授整體英文表達能力極度有限
無辦法 準確地表達到自己意思
更加唔好講流利程度或者發音問題
你就算極度專注咁聽
佢地都係講到一舊舊
最後都係要靠自己睇書睇notes或者上網睇美國resources
浪費我地時間

好似條片入面個贏國教授咁
compare讀成compel
真係冇可能估到佢係想表達啲咩

Um 我係讀linguistics 但我習慣左copy and paste

朱波都係科大出嚟

其實好唔好讀？
linguistics有無咩 courses係好有用？
之前見到reddit有個textual analysis 分析用戶用語我覺得好勁

大陸都仲好d，起碼落堂都有得問

印度真係不了，屌你老母

我係讀同langange learning有關既linguistics
算係比較易 講下學母語以外既語言有咩challenges 例如會研究英國人學韓文會有咩現象 日本人學德文又會點
個人覺得structure野比較難 多terms記 啲字都幾難 要係咁睇書先明 我學既野同textual analysis個啲有啲唔同 所以可能幫你唔到

不過好老實講 我覺得唔好讀 有時我讀到有啲燥

上堂有隻字聽左好多次都估唔到係咩
直至佢係白板大大隻字寫function 先知

無呀打算得閒有credits就讀一兩個玩下咁
無諗過太深入
any recommendation ?

港大有個韓國教授唔識串lesson 但都至少明佢講咩
多數英文啦啦聲既係MIT Harvest Stanford 流利到連我都聽唔明
港大grad用字都淺最易聽明

科大都有講唔正既professor
不過都聽得明
佢又有心教 都接受到